---
layout: post
title: "看车遭老婆说了"
author: "ranke"
categories: documentation
tags: [documentation,sample]
image: car1.png
---

# 天天都在手机上看车，分享给老婆，结果遭说了

最近逛车吧比较多，比较各种车型。都是在目前的小福之上的车，操控有没有之上难说，但是价格确实是之上，而且都是热门的车型。

## 先说一下这些车

### 福特 Mustang 野马
![alt text](https://ranke110.gitee.io/assets/img/car1.png "野马")
这是价格最低能够体验跑车感觉的车。38w的价格也不算太贵，引擎声浪不错，马力大。就是后排空间真的小，不知道怎么坐得下人，难道就只坐我和老婆两个人加个小孩？这车拉风是拉风，实用性其实没那么强，而且油耗也高。男人的理想不就是一辆跑车吗？

### 福特 猛禽 F-150
![alt text](https://ranke110.gitee.io/assets/img/car2.png "福特 猛禽 F-150")
这车纯粹就是大，当时在4s店看的时候，让我觉得这车也没谁了，太大了。以后可以改成房车出去旅游的。还有就是大车出去通过性好很多，上山也不怕了。

### 福特 锐际
![alt text](https://ranke110.gitee.io/assets/img/car3.png "福特 锐际")
锐际已经是网上神车了。当初提小福的时候，就有人提锐际，我一看，这不是大号福克斯吗？后来网上看到另外一个版本的，才发现原来这么帅！这车除了油耗高以外，没有明显缺点。同样继承了福克斯的底盘调教，过弯肯定稳。心想，有了孩子后，还是大车开起来好些吧。

### 本田 雅阁
![alt text](https://ranke110.gitee.io/assets/img/car4.png "本田 雅阁")
雅阁的前脸看起来还不错，最喜欢的部分。然后它还是B级车，空间应该蛮大的，动力也足够。是一个比较中庸的选择。

### 别克 君威
![alt text](https://ranke110.gitee.io/assets/img/car5.png "别克 君威")
君威的样子看起来很帅，第一眼看就觉得帅气大气，喜欢深色的造型。可是运动版的地盘较硬，舒适度可能不是特别好。价格实惠，B级车，空间应该不错。三个子弹头是老汉推荐的品牌。:joy:

### 沃尔沃 s90
![alt text](https://ranke110.gitee.io/assets/img/car6.png "沃尔沃 s90")
新款的S90在老家看到过一辆，真的很好看，当时我跟媳妇都是这么觉得的。车比较长，空间应该不错。看网上评论说开高速风噪很大，车长了不好停车，后备箱也有点小，动力一般。总的来说缺点很多，但优点也有很多，这种情况就要看是否符合我们的预期了。

### 凯迪拉克 CT4/ATSL
![alt text](https://ranke110.gitee.io/assets/img/car7.png "凯迪拉克 CT4/ATSL")
暂时还不明白CT4和ATSL的区别是什么，但是它们的外观肯定都差不多。动力十足的车，跟别克一样是上汽通用的车厂。觉得这车看起来豪气，开起来有面。买房的时候，中介开的就是这车，当时坐的时候感觉还不错。价格也挺实惠的，网上也是一大堆人说好，但就是不买。